(又贏) 環球時報：貿易戰成中國崛起的 “最後一公里”

官媒：中方捍衞自由貿易多邊體制 堅定推動改革開放

中美貿易戰昨日（7月6日）拉開戰幔，內地官媒《新華社》、《環球時報》等今日凌晨繼續接連刊文，重申中方堅決捍衞自由貿易多邊體制，又指貿易戰對中國的「外部壓力」會促使中國加快改革，擴大開放。

新華社：美方意圖保住自己的霸主地位

據《新華社》文章指出，美國對中國開火，實際是向全世界開火，美國企業和人民利益也會深受損害。中國不會因此退縮，必將與世界各國一道，共同維護自由貿易和多邊體制，堅定走改革開放之路。

文章引述專家指，美方掀起貿易戰表面看是以貿易不公平為由希望縮減貿易逆差，實際是企圖全面遏制中國發展的步伐，意圖保持美國在世界上的霸主和領先地位，並對全球貿易體系的不尊重和踐踏。亦有專家指，中方在貿易戰下最好的應對是以更大決心、更大勇氣堅定不移推動新一輪改革開放，繼續擴大製造業和服務業的開放，尤其是養老、醫療、教育、金融等領域的開放。

環時：貿易戰成中國崛起契機

至於《環球時報》的社評則指出，貿易戰的「外部壓力」必然會影響中國對內外政策的審視，文章指希望這種壓力會轉化成中國加快改革、擴大開放、不斷營造社會活力和韌性的動力，而不是變成中方全面加強社會管控、執行更多限制社會自由的保守政策的推力。

文章指出，這亦可能是中國崛起的「最後一公里」，危機同時意味着機會。如果中國確能因貿易戰的觸動而朝着深化改革開放的方向進一步奮發圖強，那麽這場貿易戰就很可能成為促進中國更健康崛起的歷史機緣。

我为祖国鼓与呼
共享中国人的荣耀与光荣
纵做鬼也幸福
中国又成最后赢家
中国2025必胜
中国共产党万岁
成都火車站万岁
深圳人民第一医院万岁

咁仲唔徵收1000％關稅 立即勃起啦

黨報有無聽過咩叫百里半九十
最後一公里攞你命 #hehe

又贏，點算

之後 恥辱百年

你老頂就係唔想你開放